<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:base="https://koroedstvo.ru">
    <title>Короедство</title>
    <link href="https://koroedstvo.ru/feed.xml" rel="self" >
    <link href="https://koroedstvo.ru" >
    <updated>2024-09-20T21:24:27Z</updated>
    <id>https://koroedstvo.ru</id>
        <entry>
            <title>
                Конверсия яркой RGB картинки в CMYK
                
            </title>
            <updated>2023-10-21T04:23:23.989Z</updated>
            <id>https://koroedstvo.ru/saturated-rgb-to-cmyk/</id>
            <content type="html">
                &lt;p&gt;Как нам конвертнуть в &amp;quot;смук&amp;quot; сочную, яркую картинку, чтобы она не стала плоской? Бледной она, конечно, всё равно станет: стандартный цмик - пространство относительно узкое, но об том, а чё это оно узкое, мы поговорим как-нибудь в другой раз.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Тут пригодится специальный профиль Михаила Сартакова (&lt;a href=&quot;https://cielab.xyz/&quot; target=&quot;_blank&quot; class=&quot;external-link&quot;&gt;cielab.xyz&lt;/a&gt;) для конверсии насыщенных ргбшных картинок в цмик с максимальным сохранением цветовых переходов. Раньше такое &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=AvCz7CL0hBQ&amp;amp;t=772s&quot; target=&quot;_blank&quot; class=&quot;external-link&quot;&gt;можно было сделать в два движения&lt;/a&gt;: сначала переводим ргб в расширенный цмик, а потом уже этот цмик ужимаем до обычной fogra39. А теперь, при помощи этого профиля, можно сделать в одно.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Конверсию делаем в фотошопе через &lt;em&gt;convert to profile&lt;/em&gt; (так удобнее всего) с интентом &lt;em&gt;Preceptual&lt;/em&gt; либо &lt;em&gt;Saturation&lt;/em&gt;. Смотря что больше по картинке подходит.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Профиль называется &lt;code&gt;ISOcoated_v2_CIECAM_compress.icc&lt;/code&gt;, почитать про него побольше и скачать можно &lt;a href=&quot;https://cielab.xyz/forum/viewtopic.php?t=710&quot; target=&quot;_blank&quot; class=&quot;external-link&quot;&gt;вот тут&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ниже - небольшая сводка, чего у нас получается. Да, изображение в целом получается бледнее - это потому, что профиль нацелен на сохранение именно баланса. То есть вся картинка бледнеет, чтобы уместить пиковую насыщенность, особенно это видно в интенте &lt;em&gt;Saturation&lt;/em&gt;, который заточен под максимальное сохранение плавности переходов (по крайней мере, в данном профиле). А потом, при желании, картинку можно подкрутить уже в цмике.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://koroedstvo.ru/img/user/assets/profile-CIECAM-compress.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

            </content>
            <link href="https://koroedstvo.ru/saturated-rgb-to-cmyk/" >
        </entry>
        <entry>
            <title>
                Соотношение размера и разрешения
                
            </title>
            <updated>2024-09-04T07:36:10.980Z</updated>
            <id>https://koroedstvo.ru/size-and-resolution/</id>
            <content type="html">
                &lt;h2 id=&quot;razmer-v-pikselyah-fizicheskij-razmer-i-razreshenie-rastrovogo-izobrazheniya&quot; tabindex=&quot;-1&quot;&gt;Размер в пикселях, физический размер и разрешение растрового изображения&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Начнём, для простоты, с растра. Поскольку растровое изображение состоит из точек, то у него есть одно неотъемлемое свойство: это &lt;strong&gt;размер в точках&lt;/strong&gt;, то есть сколько точек оно имеет по ширине и сколько по высоте. Например, изображение может быть 4000×3000 точек. Этот размер также называется размером в пикселях.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Иногда этот размер и называют разрешением (resolution). Например, можно услышать, что &lt;em&gt;разрешение фотографии&lt;/em&gt; — 1280×720 пикселей, часто говорят о &lt;em&gt;разрешении экрана&lt;/em&gt; — имея в виду, опять же, размер в точках. Но в области печати это создаёт путаницу. Лучше разрешением называть именно ту характеристику, о которой пойдёт речь далее.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Изображение может иметь две другие, не присущие ему неотъемлемо характеристики, связанные друг с другом: это физический размер и разрешение.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Физический размер&lt;/strong&gt; — это размер в единицах реального мира, который можно прописать в файле с изображением, чтобы &lt;em&gt;зафиксировать наше намерение&lt;/em&gt;, например, его напечатать в конкретном размере. Пусть наша растровая картинка 4000×3000 пикселей будет фотографией в альбом, и мы можем прописать, что мы собираемся печатать её размером 200×150 мм.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;И тут появляется вторая характеристика: разрешение. &lt;strong&gt;Разрешение&lt;/strong&gt; для растрового изображения — это сколько точек исходной картинки войдёт на единицу заданного физического размера по ширине или высоте. Или можно иначе сказать: какого размера в точках у нас тут один дюйм, или сантиметр или миллиметр. Таким образом, разрешение — величина &lt;em&gt;производная&lt;/em&gt; от размера в точках и физического размера. Это один из параметров, который определяет качество будущей печати: чем больше у нас при печати будет точек на единицу натурального размера, тем лучше передадутся детали, тем выше качество.&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;Разрешение = Размер в пикселях / Физический размер
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;Например, если мы поделим ширину нашей картинки в пикселях на ширину в мм, то получим 4000/200=20 точек на мм. Разрешение принято считать в точках на дюйм, поэтому пересчитаем: в дюйме 25 мм, соответственно, разрешение будет 25 * 20 = 500 точек на дюйм (dots per inch — dpi). Много это или мало? Зависит от способа печати и назначения изображения. Для качественной фотографии— более чем достаточно.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Эти два параметра — физический размер и разрешение — мы можем менять как угодно, одно будет зависеть от другого — и это никак не изменит само изображение (если мы будем менять без ресемплинга — о чём ниже).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Мы можем выяснить, какого максимального размера мы можем напечатать данное растровое изображение при известном требовании к разрешению. Например, для офcетной полиграфии это 300 dpi, следовательно, мы можем сделать наше изображение максимальным размером&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;4000 / 300 = 13,3 дюйма,
или 13,3 * 25 ≈ 333 мм по ширине.
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;Наконец, мы так же можем определить, каким должен быть размер изображения в пикселях, если мы хотим напечатать его в известном физическом размере и разрешении. Скажем, для вертикального баннера размером 2×3 метра при разрешении 75 dpi нам понадобится исходник размером&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;2000 мм / 25 = 80 дюймов
80 * 75 = 6000 пикселей по ширине,

3000 мм / 25 = 120 дюймов
120 * 75 = 9000 пикселей по высоте —

6000 × 9000 пикселей.
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Разрешение, как правило, единое по высоте и ширине, но это необязательно — оно может быть разным. Хотя и не все форматы файлов это поддерживают.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&quot;osobennost-vektornogo-izobrazheniya&quot; tabindex=&quot;-1&quot;&gt;Особенность векторного изображения&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Вектор, в отличие от растра, не состоит из точек. Поэтому особенность вектора в том, что он имеет свободу и в размере в пикселях. Размер в пикселях для вектора — такая же условность, как и физический размер, и может быть задан любым, если возникнет потребность задать его в таких единицах. Например, если мы рисуем в кореле векторную графику, которая потом станет растровой картинкой для отображения на экране (например, на сайте) — то мы можем для удобства задать размер документа в пикселях.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Итак, естественным и неотъемлемо присущим растру свойством является размер в пикселях. Физический размер и разрешение — произвольные параметры, один из которых может быть задан свободно, другой будет производным от него и от размера в пикселях. У вектора все три рассматриваемых параметра произвольны, любые два из которых могут быть заданы свободно, третий же будет производным от них.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;resempling&quot; tabindex=&quot;-1&quot;&gt;Ресемплинг&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Погрузимся в тему дальше. До сих пор мы говорили о том, что физический размер и разрешение растрового изображения можно свободно менять, не затрагивая само изображение. Иначе говоря, речь шла о &lt;em&gt;недеструктивном редактировании&lt;/em&gt; — об изменениях декларативных, так сказать, виртуальных — не затрагивающих исходные пиксели.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Однако, мы, конечно же, можем изменить и саму картинку, увеличить или уменьшить количество точек, создав фактически другое изображение, похожее на предыдущее. Такое преобразование называется &lt;strong&gt;ресемплинг&lt;/strong&gt;. Если упростить алгоритм, то можно сказать, что при уменьшении картинки лишние пиксели убираются, а при увеличении — вставляются между исходными пикселями и закрашиваются в похожий цвет. Когда в обиходе говорят про уменьшение или увеличение &lt;em&gt;разрешения&lt;/em&gt;, имеют в виду как раз ресемплинг при сохранении целевого размера для печати.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Уменьшение разрешения (downsampling):&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://koroedstvo.ru/img/user/assets/downsample.png&quot; alt=&quot;downsample.png&quot; /&gt;&lt;br /&gt;
&lt;code&gt;164x119 пикселей -&amp;gt; 77x56 пикселей&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Увеличение разрешения (upsampling):&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://koroedstvo.ru/img/user/assets/upsample.png&quot; alt=&quot;upsample.png&quot; /&gt;&lt;br /&gt;
&lt;code&gt;164x119 пикселей -&amp;gt; 928x674 пикселя&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Такое увеличение, как нетрудно догадаться, хоть и увеличивает количество пикселей, но не улучшает качество изображения по сути, так как не добавляет новой информации. Добавляется лишь эффект визуального сглаживания.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В фотошопе за ресемплинг отвечает вот эта галочка в окне изменения размера изображения:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://koroedstvo.ru/img/user/assets/photoshop-resample.png&quot; alt=&quot;photoshop-resample.png&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Если она убрана — изменение физического размера и разрешения не затронут пиксели самой картинки.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;materialy-po-teme&quot; tabindex=&quot;-1&quot;&gt;Материалы по теме&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://dopechatnik.ru/pochemu-300dpi/&quot; target=&quot;_blank&quot; class=&quot;external-link&quot;&gt;Почему 300 dpi? @Dopechatnik.ru&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;iframe width=&quot;700&quot; height=&quot;394&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/M1p2TxEIIWM&quot; class=&quot;youtube&quot; title=&quot;&quot; loading=&quot;lazy&quot; frameborder=&quot;0&quot; allow=&quot;accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;iframe width=&quot;700&quot; height=&quot;394&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/n3UE--6iWw8&quot; class=&quot;youtube&quot; title=&quot;&quot; loading=&quot;lazy&quot; frameborder=&quot;0&quot; allow=&quot;accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

            </content>
            <link href="https://koroedstvo.ru/size-and-resolution/" >
        </entry>
        <entry>
            <title>
                Артефакты сглаживания
                
            </title>
            <updated>2024-09-04T06:55:22.531Z</updated>
            <id>https://koroedstvo.ru/anti-aliasing/</id>
            <content type="html">
                &lt;p&gt;Когда мы хотим визуализировать векторное изображение, нам приходится превращать его в растр - то есть в изображение пиксельное. На экране - пиксели, при экспорте джпегов, пнг и тифов - тоже пиксели. Этот процесс имеет некоторые особенности.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;sglazhivanie-anti-aliasing&quot; tabindex=&quot;-1&quot;&gt;Сглаживание (anti-aliasing)&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;По сути, при растрировании, векторная программа накладывает на рабочее пространство  сетку, соответствующую пикселям будущего растрового изображения, с заданным &lt;a class=&quot;internal-link&quot; target=&quot;&quot; data-note-icon=&quot;&quot; href=&quot;https://koroedstvo.ru/size-and-resolution/&quot;&gt;разрешением&lt;/a&gt;. И для каждой ячейки этой сетки выясняется доминирующий цвет - он и становится цветом пикселя. Но это упрощённый подход, без сглаживания, при котором у объектов визуально получаются рваные края и зазубрины.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Чтобы изображение выглядело более мягко и переходы между границами были более плавными, используются всякие алгоритмы сглаживания. Общий смысл этих алгоритмов сводится к тому, что цвет пикселя начинается зависеть от цвета соседних пикселей - он как бы размывается. В основном это даёт приятный эффект. Недостаток в том, что вертикальные и горизонтальные линии объектов, которые проходят не чётко по границам пикселей - то есть почти всегда - &amp;quot;размазываются&amp;quot; на соседние пиксели, становятся размытыми:&lt;br /&gt;
&lt;img src=&quot;https://koroedstvo.ru/img/user/assets/anti-aliased-edges-1.png&quot; alt=&quot;anti-aliased-edges-1.png&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;object-hinting&quot; tabindex=&quot;-1&quot;&gt;Object hinting&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Один из способов избавиться от артефактов сглаживания на краях в кореле - это задание свойства &lt;em&gt;Object hinting&lt;/em&gt; (в русском переводе оно называется &amp;quot;&lt;em&gt;подсказки к объектам&lt;/em&gt;&amp;quot; - ошибка перевода, кочующая от версии к версии). Вертикальные и горизонтальные края объектов с таким свойством корел начинает укладывать чётко в границы между пикселями. Эффект этот  - чисто визуальный, на самом деле объект не перемещается и не изменяется:&lt;br /&gt;
&lt;img src=&quot;https://koroedstvo.ru/img/user/assets/object-hinting-property-1.png&quot; alt=&quot;object-hinting-property-1.png&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Свойство это работает при любом растрировании: как на экране, так и при растрировании в документе, так и при растрировании при экспорте. Его удобно применять для объектов размером значительно больше размера самой растровой сетки, например для фоновых заливок. Маленькие объекты при привязке к сетке слишком заметно изменятся в размере:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://koroedstvo.ru/img/user/assets/object-hinting-small-1.png&quot; alt=&quot;object-hinting-small-1.png&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;materialy&quot; tabindex=&quot;-1&quot;&gt;Материалы&lt;/h2&gt;
&lt;iframe width=&quot;700&quot; height=&quot;394&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/n3UE--6iWw8&quot; class=&quot;youtube&quot; title=&quot;&quot; loading=&quot;lazy&quot; frameborder=&quot;0&quot; allow=&quot;accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
            </content>
            <link href="https://koroedstvo.ru/anti-aliasing/" >
        </entry>
        <entry>
            <title>
                Установка и обслуживание шрифтов
                
            </title>
            <updated>2024-01-08T11:33:01.924Z</updated>
            <id>https://koroedstvo.ru/fonts-management/</id>
            <content type="html">
                &lt;p&gt;Расскажу, как правильно устанавливать шрифты, если работаете преимущественно в кореле, и как можно попробовать починить, если слетели.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;osnovnye-princzipy&quot; tabindex=&quot;-1&quot;&gt;Основные принципы&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;В системной папке &lt;code&gt;Windows&#92;Fonts&lt;/code&gt; лежат только системные шрифты.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Остальные шрифты устанавливаются менеджером шрифтов &amp;quot;с места&amp;quot;, то есть подключаются в систему без копирования в системную папку.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Если что-то сломалось - отключаем свои шрифты и восстанавливаем системные.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;ustanovka&quot; tabindex=&quot;-1&quot;&gt;Установка&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;С корелом до 17-й версии включительно идёт менеджер шрифтов &lt;em&gt;Font Navigator&lt;/em&gt;, а с 18-й версии - &lt;em&gt;Font Manager&lt;/em&gt;. Это, прямо скажем, не самые удобные менеджеры шрифтов, но у них есть одна полезнейшая фича. Если указать им место, где вы храните все шрифты (то есть &lt;em&gt;базу шрифтов&lt;/em&gt;), то, при открытии в кореле макета с неустановленным шрифтом, они могут найти этот шрифт в базе и задействовать его. Font Navigator временно, до перезагрузки, подключает шрифт в систему. Font Manager вообще умеет задействовать шрифты в кореле без установки в систему. Поэтому эти менеджеры дают удобство, особенно при работе с большим количеством чужих макетов.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Тут важно в принципе пользоваться каким-нибудь менеджером шрифтов, потому что только так можно подключить шрифт без копирования в системную папку.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Схема такая: храним шрифты (желательно) в одном месте, создаём понятную вам базу шрифтов в вашем менеджере (все ваши шрифты вообще). Из этой базы создаём пресет(ы) тех шрифтов, которыми будете пользоваться и которые будут подключены. Количество шрифтов не должно быть запредельным. Думаю, что для обычного подключения максимум где-то 1000 шрифтов, дальше уже будут проблемы. Возможно, в Font Manager&#39;е можно безболезненно задействовать (без подключения в систему) и большее количество - но точно не скажу, я работаю в 16-м кореле, и у меня, соотвественно, Font Navigator.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Естественно, что менеджер шрифтов, через который шрифты устанавливаются, должен быть один, все не-системные шрифты должны управляться из одного места.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В системной папке должны лежать только те шрифты, которые ставятся с программами и системой (винда, офис, адоб).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Так что если у вас не чистая система, то, чтобы &amp;quot;сбросить&amp;quot; систему шрифтов и начать с чистого листа, переходите сразу к пункту &amp;quot;жёсткохардовый способ&amp;quot;.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;pochinka-sistemy-shriftov&quot; tabindex=&quot;-1&quot;&gt;Починка системы шрифтов&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Время от времени вышеуказанная прекрасная схема слетает. Можно, конечно, по старинке переставить винду :). Но есть и более бескровный вариант.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Для такого периодического обнуления системы шрифтов, нам понадобится, во-первых, архив тех шрифтов, которые должны находиться в системной папке, во-вторых - reg-файл той ветки реестра, где эти шрифты стоят, и там, соответственно, только эти шрифты, ничего лишнего. Ссылки на эти файлы для семёрки и десятки будут в конце заметки.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;При этом есть два способа сброса: мягкий и жёсткий. Обычно хватает мягкого, жёсткий способ хорош, в основном, если есть подозрение, что заменены сами файлы системных шрифтов.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&quot;melkomyagkij-sposob&quot; tabindex=&quot;-1&quot;&gt;Мелкомягкий способ&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Отключаем наш(и) набор(ы) шрифтов в менеджере.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Сносим в реестре ветку &lt;code&gt;HKEY_LOCAL_MACHINE&#92;SOFTWARE&#92;Microsoft&#92;Windows NT&#92;CurrentVersion&#92;Fonts&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Тут же импортируем наш reg-файл, то есть воссоздаём все подключения системных шрифтов в девственном виде. Перезагружаемся, подключаем наш набор шрифтов обратно.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Приложенные reg-файлы уже содержат команду предварительного удаления ветки реестра - так что их можно просто импортировать.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&quot;zhyostkohardovyj-sposob&quot; tabindex=&quot;-1&quot;&gt;Жёсткохардовый способ&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Если в системной папке всё совсем запущено: много мусора или удалена/заменена часть системных шрифтов.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Отключаем набор шрифтов, сносим ветку, импортируем reg-файл, как в мягком способе.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Загружаемся с какого-нибудь live-загрузочного диска/флешки с системой (например с популярной сборки от &lt;a href=&quot;https://sergeistrelec.name/&quot; target=&quot;_blank&quot; class=&quot;external-link&quot;&gt;Strelec&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Удаляем всё из папки системных шрифтов &lt;code&gt;Windows&#92;Fonts&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Копируем туда архив верных системных шрифтов.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Перезагружаемся в систему, подключаем наш(и) набор(ы) шрифтов обратно.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;fajly&quot; tabindex=&quot;-1&quot;&gt;Файлы&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://cloud.mail.ru/public/9fvH/dMUaGGPnK&quot; target=&quot;_blank&quot; class=&quot;external-link&quot;&gt;Архивы шрифтов и reg-файлы для обнуления&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Что по ссылке:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;шрифты Windows 7.7z&lt;/code&gt; - родные шрифты от Windows 7&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;шрифты Windows 7.reg&lt;/code&gt; - файл реестра для них&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;шрифты Windows 7 + Office 10.7z&lt;/code&gt; - родные шрифты от Windows 7 плюс шрифты десятого офиса (то есть то, что находится в системной папке при установке чистой системы и офиса)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;шрифты Windows 7 + Office 10.reg&lt;/code&gt; - файл реестра для винды+офиса&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;шрифты Windows 7 + Office 10 без кракозябр.reg&lt;/code&gt; (&lt;em&gt;рекомендую&lt;/em&gt;) - файл реестра для винды+офиса, который не подключает ряд офисных шрифтов с отсутствующей кириллицей.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;шрифты Windows 10.7z&lt;/code&gt; - родные шрифты от Windows 10&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;шрифты Windows 10.reg&lt;/code&gt; - файл реестра для них&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Пробовал сделать связку сразу с офисом, как в семёрке, но столкнулся с пропаданием иконок. Пока не понял, в чём дело.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

            </content>
            <link href="https://koroedstvo.ru/fonts-management/" >
        </entry>
        <entry>
            <title>
                Каталогизация макетов
                
            </title>
            <updated>2023-10-20T05:51:08.366Z</updated>
            <id>https://koroedstvo.ru/how-to-catalog/</id>
            <content type="html">
                &lt;p&gt;Как сортировать базу макетов, чтобы не заблудиться.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;obshhie-soobrazheniya&quot; tabindex=&quot;-1&quot;&gt;Общие соображения&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Я допечатником работаю, поэтому немного своя специфика. Но в целом так.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;На первом уровне папок - заказчики. Это почти везде так.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://koroedstvo.ru/img/user/assets/how-to-catalog-1.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Внутри каждой папки с заказчиком - папки &lt;em&gt;типа&lt;/em&gt; &amp;quot;входящее&amp;quot;, &amp;quot;рабочее&amp;quot;, &amp;quot;готовое&amp;quot; и &amp;quot;исходящее&amp;quot;:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://koroedstvo.ru/img/user/assets/how-to-catalog-2.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Рассмотрим эти папки поподробнее.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;gotovoe&quot; tabindex=&quot;-1&quot;&gt;Готовое&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Основной смысл в том, что каждый макет должен иметь только одну версию - ту, которая представляет из себя готовый макет. Готовые макеты лежат в папке &amp;quot;готовое&amp;quot;. По какому принципу там внутри - опять же, можно по-разному. Упаковочное, что имеет штрих-код, удобно называть по последним четырём цифрам шк. Или по иному артикулу. Далее название продукта, возможно с типом в начале, и размер макета. Напр. &lt;code&gt;0169 торт Зимний вальс 239x112x80&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://koroedstvo.ru/img/user/assets/how-to-catalog-3.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Также можно разложить макеты, если их много, внутри папки &amp;quot;готовое&amp;quot; по подпапкам по какому-то обобщающему признаку. Например, &amp;quot;уп&amp;quot; (упаковка), &amp;quot;брош&amp;quot; (брошюры), &amp;quot;кал&amp;quot; (календари) :)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://koroedstvo.ru/img/user/assets/how-to-catalog-3-1.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Старые версии макетов, которые когда-то были готовыми и актуальными, можно хранить в подпапке АРХИВ (внутри готовых/вид продукции). Удобно внутри создавать папки с датами. Даты лучше писать сначала год, потом месяц, потом день. Для того чтобы, при общей сортировки по имени, папки с датами сортировались по дате.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://koroedstvo.ru/img/user/assets/how-to-catalog-4.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Если вы работаете в тотал коммандере, есть &lt;a href=&quot;http://wincmd.ru/plugring/tc_extdir.html&quot; target=&quot;_blank&quot; class=&quot;external-link&quot;&gt;удобная утилитка&lt;/a&gt;, которую можно настроить на создание папки с текущей датой в текущей папке. Или можно батник какой-нибудь написать.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&quot;rabochee&quot; tabindex=&quot;-1&quot;&gt;Рабочее&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Всякие обмылки, недоделки, недомакеты, логотипы и запчасти к макетам, картинки, фотошопные коллажи и всякое такое кладём в подпапку &amp;quot;рабочее&amp;quot;. Там можно так же создавать подпапки с датой для вещей, имеющих временную привязку и просто папки, а что-то и в корень можно положить:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://koroedstvo.ru/img/user/assets/how-to-catalog-5.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В том числе там можно создать текстовый файл типа &amp;quot;заметки&amp;quot;, куда складывать контакты заказчика, фиксировать договорённости, возможно вести историю каких-то ключевых моментов:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://koroedstvo.ru/img/user/assets/how-to-catalog-note1.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://koroedstvo.ru/img/user/assets/how-to-catalog-note2.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;vhodyashhee&quot; tabindex=&quot;-1&quot;&gt;Входящее&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Ну, тут просто - это материалы от заказчика &amp;quot;как есть&amp;quot;, пока вы не начали с ними работу. Если вы дизайнер, то, возможно хранение этого добра не очень актуально, а для допечатника важно хранение истории макетов в том виде, как они были присланы:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://koroedstvo.ru/img/user/assets/how-to-catalog-6.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;ishodyashhee&quot; tabindex=&quot;-1&quot;&gt;Исходящее&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Если вы дизайнер, то тут могут быть макеты в том виде, в котором вы их шлёте заказчику/на печать. В кривых, с растрированием эффектов, с какими-то ситуационными доработками, которые произошли уже после того, как макет получил статус &amp;quot;готового&amp;quot;.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Я не настаиваю на том, что растрирование должно происходить уже после готовности - это для примера. Я, в скобках скажу, считаю, что лучше поместить схлопнутый вариант редко меняющегося, скажем, фона сразу в файл в &amp;quot;готовых&amp;quot;, а несхлопнутый вариант как раз оставить в &amp;quot;рабочем&amp;quot;. Но дело вкуса.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Для допечатника, основной продукт может быть в отдельной папке - &amp;quot;спуски&amp;quot;, либо спуски вовсе могут лежать прямо в корне, а в папке &amp;quot;спуски&amp;quot; будет архив прошлых лет. Но в папке типа &amp;quot;исходящее&amp;quot; могут храниться, например, макеты для печати на стороне, или шаблоны, которые вы отправляли дизайнеру заказчика.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://koroedstvo.ru/img/user/assets/how-to-catalog-7.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;drugie-papki-kotorye-mogut-byt&quot; tabindex=&quot;-1&quot;&gt;Другие папки, которые могут быть&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;У меня такие вещи, как pdf&#39;ы на вывод, чертежи штампов и просмотровые джпеги/пдфы для согласования, хранятся отдельно от основного каталога. Но в принципе, можно хранить там же, в папке с заказчиком, добавив соответствующих подпапок.&lt;/p&gt;

            </content>
            <link href="https://koroedstvo.ru/how-to-catalog/" >
        </entry>
        <entry>
            <title>
                Полезные ссылки
                
            </title>
            <updated>2024-01-08T11:55:36.319Z</updated>
            <id>https://koroedstvo.ru/links/</id>
            <content type="html">
                &lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/@koroedstvo&quot; target=&quot;_blank&quot; class=&quot;external-link&quot;&gt;Короедствo в формате видеороликов&lt;/a&gt; - на ютубе.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://vk.com/koroedstvo&quot; target=&quot;_blank&quot; class=&quot;external-link&quot;&gt;Короедство во вконтактике&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://vk.com/elvin_macro&quot; target=&quot;_blank&quot; class=&quot;external-link&quot;&gt;Макросы для корела от составителя Короедства&lt;/a&gt; - паблик вконтакте, все макросы бесплатные и с открытым исходным кодом, также можно заказать макрос за денюжку.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://vk.com/tverlogo&quot; target=&quot;_blank&quot; class=&quot;external-link&quot;&gt;Тверское, мать его, лого&lt;/a&gt; - группа вконтакте для безвозмездного обмена контентом (векторным клипартом, логотипами, шрифтами и т. д.), там же вы сможете найти уроки и советы по векторной графике, скачать качественный вектор, хорошие шрифты, получить дельный совет по работе в векторных редакторах. Alma mater Короедства, которое и возникло просто как место для хранения ответов на частые вопросы с &amp;quot;Тверского&amp;quot;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

            </content>
            <link href="https://koroedstvo.ru/links/" >
        </entry>
        <entry>
            <title>
                Выбор монитора
                
            </title>
            <updated>2024-09-17T12:05:19.851Z</updated>
            <id>https://koroedstvo.ru/display/</id>
            <content type="html">
                &lt;h2 id=&quot;chto-v-monike-glavnoe&quot; tabindex=&quot;-1&quot;&gt;Что в монике главное&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Размер&lt;/strong&gt;. Размер — дело вкуса, тут важно под этот самый размер подобрать разрешение матрицы. Я люблю &lt;strong&gt;крупный пиксель&lt;/strong&gt;, чтобы этот самый пиксель видеть, хотя бы в очках. Кроме того, с крупным пикселем удобоваримее работает старый софт, который не умеет увеличиваться средствами 11-й винды.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Мне нравится размер 27 дюймов, и для него подходит разрешение FullHD (1920×1080).&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Тип матрицы — &lt;strong&gt;IPS&lt;/strong&gt;. Может быть, и VA ничего, но не знаю, не щупал.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Подключение только &lt;strong&gt;DVI&lt;/strong&gt; или DisplayPort, никакого VGA.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;HDMI тоже не стоит: там есть режимы, которые режут битность цвета, в общем, нафиг.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Желателен заводской режим &lt;strong&gt;sRGB&lt;/strong&gt; (можно посмотреть, скачав для приглянувшейся модели мануал).&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Если его нет — ну что ж, можно попробовать сбросить все настройки на по умолчанию, чтобы профиль был &amp;quot;нейтральный&amp;quot; или что-нибудь в этом роде, чтобы яркость-контрастность стояло по умолчанию (обычно там посередине ползунки).&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Тут мы говорим о монике со стандартным охватом, который как раз sRGB. Бывают и с расширенным, но они дорогие, их надо калибровать, и если вы соберётесь брать себе такой девайс, то вам потребуется более серьёзная теоретическая подготовка, чем прочтение этой статьи.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;v-itoge&quot; tabindex=&quot;-1&quot;&gt;В итоге,&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;если сделать всё правильно, достаточно подключить монитор, выставить режим sRGB в настройках и не ставить никаких профилей — или поставить профиль sRGB, что одно и то же. И у вас будет база для правильного отображения цвета.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Проверить правильность можно утилиткой &lt;a href=&quot;https://cloud.mail.ru/public/G4R9/ubHrS4S41&quot; target=&quot;_blank&quot; class=&quot;external-link&quot;&gt;CLTest&lt;/a&gt;. Инструкция в комплекте, она немного устаревшая, ещё для эпохи CRT, но смысл в том, чтобы при запуске поле было серым градиентом, если цветнит — настройка моника неправильная.&lt;/p&gt;

            </content>
            <link href="https://koroedstvo.ru/display/" >
        </entry>
        <entry>
            <title>
                Об чём это всё
                
            </title>
            <updated>2024-09-06T07:33:45.963Z</updated>
            <id>https://koroedstvo.ru/</id>
            <content type="html">
                &lt;h1 id=&quot;ob-chyom-eto-vsyo&quot; tabindex=&quot;-1&quot;&gt;Об чём это всё&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Препресс-привет, как говорится!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Если, едва завидев заголовок, ты вскричал, что правильно писать &amp;quot;о&amp;quot; а не &amp;quot;об&amp;quot; — поздравляю: ты &lt;s&gt;граммар-наци&lt;/s&gt; внимателен к деталям, а это в нашем деле важно. Впрочем, чувство юмора в нашем деле тоже пригодится.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Речь в этом короедстве пойдёт прежде всего о нашем любимом кореле и с чем его едят.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Рассчитано всё это добро в основном на начинающих, продолжающих и конченных профессионалов корела и индустрии воспроизводства изображений вообще, хотя первые ничего не поймут, вторые и сами прекрасно разберутся, а последние и так всё прекрасно знают.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Стиль подачи материала — мясо и лайфхак, сочная суть и минимум воды. Всё как мы любим. Обленился и не хочешь читать долгих книжек? Получи впрыск информации в мозг, но помни: без практики лайфхаки очень быстро превращаются в тыкву.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Авторство лайфхаков сих, как ты понимаешь, народное, а народная мудрость весьма консервативна и пользует 16-й корел, да ещё и английский. Что поделать: дань традиции.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://koroedstvo.ru/img/user/assets/myshi-plakali.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

            </content>
            <link href="https://koroedstvo.ru/" >
        </entry>
        <entry>
            <title>
                Коротко о Stable diffusion
                
            </title>
            <updated>2024-03-03T05:19:18.883Z</updated>
            <id>https://koroedstvo.ru/about-stable-diffusion/</id>
            <content type="html">
                &lt;p&gt;В этом разделе я расскажу о своём небольшом опыте использования этой нейросети для генерации изображений.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ставится Stable diffusion на комп. Нужна крепкая видюха, в смысле, примерно на уровне чтобы запускались современные игры. У меня 1060.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Сначала я бессмысленно ковырялся, пока не наткнулся на &lt;a href=&quot;https://koroedstvo.ru/%5Bhttps://youtube.com/@XpucT%5D(https://youtube.com/@XpucT)&quot; target=&quot;_blank&quot; class=&quot;external-link&quot;&gt;Хруста&lt;/a&gt;. В принципе, на его канале есть всё, включая &lt;a href=&quot;https://github.com/serpotapov/stable-diffusion-portable&quot; target=&quot;_blank&quot; class=&quot;external-link&quot;&gt;портабельный дистриб Stable Diffision от a1111&lt;/a&gt;. И если sd - это база в нейросетевой генерации изображений, то вариант от a1111 - это база базы.  Ну а вариант установочных файлов от Хачатура, который Xpuct - это база базы базы.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Если упрощённо, то Stable diffusion устроен так. Есть сам программный комплекс, который управляет генерацией. В нём есть разные составляющие, самая важная из которых - это базовая модель, она же &lt;em&gt;checkpoint&lt;/em&gt;. Чекпоинт содержит в себе результат обучения на картинках, то есть некоторую базу данных, которая говорит нейросети о том, как по данному промту рисовать картинку. Чекпоинтов много разных, их можно менять под задачи. Я пользуюсь практически одной моделью, от того же Хруста, которая &lt;a href=&quot;https://huggingface.co/XpucT/Deliberate/tree/main&quot; target=&quot;_blank&quot; class=&quot;external-link&quot;&gt;Deliberate&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;На основе базовой модели можно выполнять несколько действий: &lt;em&gt;txt2img&lt;/em&gt; - генерация картинки по промту (по текстовому описанию), &lt;em&gt;img2img&lt;/em&gt; - генерация картинки на основе существующей, &lt;em&gt;inpaint&lt;/em&gt; - изменение частей картинки и &lt;em&gt;sketch&lt;/em&gt; - генерация картинки по наброску. Для inpaint, как правило, нужен особый чекпоинт, специально для инпаинтинга.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Кроме базовой модели, есть вспомогательные, которые подключаются дополнительно к базовой, для того, чтобы её в расширить в нужном направлении - грубо говоря, там либо дополнительные изображения, либо дополнительные стили. Эти модели бывают разных форматов - &lt;em&gt;Lora&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;embedding&lt;/em&gt;...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Дополнительно, для стейбла есть must-have плагины, без который не то чтобы никак, но сильно упрощают жизнь (удлинняя время генерации :))) Например есть комплекс всяких дополнительных фич для генерации - &lt;a href=&quot;https://github.com/Mikubill/sd-webui-controlnet&quot; target=&quot;_blank&quot; class=&quot;external-link&quot;&gt;ControlNet&lt;/a&gt;, у неё свои доп. модели, позволяет, например, сгенерировать картинку в стиле другой картинки, или взять какие-то её черты, или общий стиль, или даже изменить в нужном направлении. Есть &lt;a href=&quot;https://github.com/Bing-su/adetailer&quot; target=&quot;_blank&quot; class=&quot;external-link&quot;&gt;ADetailer&lt;/a&gt; для более тщательной дорисовки лиц. Есть &lt;a href=&quot;https://github.com/glucauze/sd-webui-faceswaplab&quot; target=&quot;_blank&quot; class=&quot;external-link&quot;&gt;FaceSwapLab&lt;/a&gt;, которую можно обучить на фотках человека и она будет гармонично подрисовывать в сгенерённые изображения его лицо.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Работа со стебйлом (у меня) в общих чертах устроена так. Сначала генерятся варианты небольшого размера - подбирается и оттачивается промпт. Как вариант - можно брать за основу какую-то существующую картинку - то есть сразу идти либо в &lt;em&gt;img2img&lt;/em&gt; или с помощью &lt;em&gt;ControlNet&lt;/em&gt;. Если никак не получается какой-то элемент картинки - двигаемся в инпаинт и там догенерируем в нужной области. Как только получилась удачная картинка - увеличиваем через встроенную увеличилку в &lt;em&gt;extras&lt;/em&gt;, а потом на основе увеличенной картинки в &lt;em&gt;img2img&lt;/em&gt; генерим финальную большую - это медленно, поэтому сразу так делать не вариант, если у вас, конечно, не видюха 4090.&lt;/p&gt;

            </content>
            <link href="https://koroedstvo.ru/about-stable-diffusion/" >
        </entry>
        <entry>
            <title>
                Восстановление фото при помощи Stable Diffusion
                
            </title>
            <updated>2024-04-14T05:28:34.402Z</updated>
            <id>https://koroedstvo.ru/photo-restoration-sd/</id>
            <content type="html">
                &lt;p&gt;На эту тему конечно куча статей есть от людей сильно прошаренных именно в &lt;a class=&quot;internal-link&quot; target=&quot;&quot; data-note-icon=&quot;&quot; href=&quot;https://koroedstvo.ru/about-stable-diffusion/&quot;&gt;Stable Diffusion&lt;/a&gt;. Расскажу в общих чертах, как это несколько раз делал составитель Короедства.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Имеется фото, например такое:&lt;br /&gt;
&lt;img src=&quot;https://koroedstvo.ru/img/user/assets/iWZPXeojebE.jpg&quot; alt=&quot;iWZPXeojebE.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Суём в фотошоп, чистим крупными мазками, крупные царапины там, вмятины, убираем основные артефакты, убираем фон. Получается что-то такое:&lt;br /&gt;
&lt;img src=&quot;https://koroedstvo.ru/img/user/assets/iWZPXeojebE.png&quot; alt=&quot;iWZPXeojebE.png&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В Stable Diffusion делаем две вещи: сначала CodeFormer&#39;ом, на вкладке &lt;code&gt;Extras&lt;/code&gt; который, восстанавливаем фото - восстановятся при этом в основном лица, но нам это и надо:&lt;br /&gt;
&lt;img src=&quot;https://koroedstvo.ru/img/user/assets/02069.png&quot; alt=&quot;02069.png&quot; /&gt;&lt;br /&gt;
(не пойму только, откуда вылезла рамка)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Потом с восстановленного перегенерируем на вкладке &lt;code&gt;img2img&lt;/code&gt;, чтобы примерно похоже было - лица непохожие будут:&lt;br /&gt;
&lt;img src=&quot;https://koroedstvo.ru/img/user/assets/tmp3wnhimyn.png&quot; alt=&quot;tmp3wnhimyn.png&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Конечно тут надо много заходов сделать, подобрать &lt;code&gt;Denoising strength&lt;/code&gt;. Здесь было 0,25.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Потом идём в фотошоп, накладываем нагенерённое на то, что из-под кодформера, и прорезаем в нагенерённом дырки под лица. Конечно я не очень аккуратно сделал, но направление такое:&lt;br /&gt;
&lt;img src=&quot;https://koroedstvo.ru/img/user/assets/tmp3wnhimyn%201.png&quot; alt=&quot;tmp3wnhimyn 1.png&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

            </content>
            <link href="https://koroedstvo.ru/photo-restoration-sd/" >
        </entry>
        <entry>
            <title>
                PowerClip
                
            </title>
            <updated>2024-04-03T16:18:38.322Z</updated>
            <id>https://koroedstvo.ru/powerclip/</id>
            <content type="html">
                &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;[!FAQ] Вопрос&lt;br /&gt;
Как масштабировать/двигать фрейм PowerClip, не меняя размер содержимого в нём?&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Надо выключить залочивание контента. Отожмите кнопку &lt;em&gt;Lock Contents to PowerClip&lt;/em&gt;. Только потом не забудьте обратно включить, прежде чем куда-нибудь этот файл отдать. Ну, представьте, что будет, если кто-нибудь пошевелит макет, в котором есть незалоченные поверклипы. Всё поедет.&lt;br /&gt;
&lt;img src=&quot;https://koroedstvo.ru/img/user/assets/powerclip-lock-content.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

            </content>
            <link href="https://koroedstvo.ru/powerclip/" >
        </entry>
        <entry>
            <title>
                Blend (перетекание)
                
            </title>
            <updated>2024-04-03T16:18:32.666Z</updated>
            <id>https://koroedstvo.ru/blend/</id>
            <content type="html">
                &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;[!FAQ] Вопрос&lt;br /&gt;
Почему происходит вот такая ерунда?&lt;br /&gt;
&lt;img src=&quot;https://koroedstvo.ru/img/user/assets/blend-wrong.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Переверните один из объектов по вертикали:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://koroedstvo.ru/img/user/assets/blend-good.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

            </content>
            <link href="https://koroedstvo.ru/blend/" >
        </entry>
        <entry>
            <title>
                Пресеты для экспорта пдф
                
            </title>
            <updated>2024-04-03T11:54:17.733Z</updated>
            <id>https://koroedstvo.ru/corelpdf-quick-settings/</id>
            <content type="html">
                &lt;p&gt;Я подготовил три пресета для экспорта пдф из корела - плюс батник, который пропишет эти настройки во все установленные у вас корелы. Эти пресеты - базовые, они не охватывают все возможные сценарии, и предзназначены, прежде всего, для тех, кто ещё не разобрался в настройках экспорта пдф, а типография уже требует прислать в соответствии с требованиями.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Пресета три:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;_для редактирования&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;_для печати&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;_для просмотра&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;(нижняя чёрточка в названии - чтобы отличить от стандартных пресетов корела)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;для редактирования&lt;/strong&gt; - если вам нужно отдать файл так, чтобы принимающая сторона могла его открыть и чего-нибудь в нём пошевелить. Для печати тоже годится, впрочем. Но прозрачности там в несхлопнутом виде, цвета - как в макете, то есть ргб оставлен как ргб, плюс сохранены кореловские слои. По сути, эта пдфка приближена по смыслу к тому, как если бы вы отдали макет в кореле, но при этом имеет б&lt;em&gt;о&lt;/em&gt;льшую совместимость за счёт того, что это пдф.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;для печати&lt;/strong&gt; - если вы уверены, что ваш макет готов как есть и не требует дополнительного вмешательства, то этот пресет схлопнет все прозрачности за счёт стандарта pdf/x-1a, цвета переведёт в цмик (кроме пантонов), растровые картинки урежет до 300 dpi, задаст принудительный оверпринт чёрному. Такой макет, как правило, вызывает минимум проблем на печати - но приведёт к проблемам, если его понадобится отредактировать.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;для просмотра&lt;/strong&gt; - если вам нужно отдать файл заказчику на посмотреть. Цвета в ргб, растр урезан до 150 точек и пожат джпег-компрессией - файл весит немного. Должен нормально открыться в браузере и на телефоне.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;ustanovka&quot; tabindex=&quot;-1&quot;&gt;Установка&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Скачайте два файла: &lt;a href=&quot;https://cloud.mail.ru/public/i1o5/KUJeCbtPi&quot; target=&quot;_blank&quot; class=&quot;external-link&quot;&gt;батник&lt;/a&gt; и &lt;a href=&quot;https://cloud.mail.ru/public/E3WF/Gqa6irik9&quot; target=&quot;_blank&quot; class=&quot;external-link&quot;&gt;файл с пресетами&lt;/a&gt;. Убедитесь, что оба файла лежат в одной папке. Запустите батник &lt;code&gt;replace_corelpdf.cmd&lt;/code&gt; - и пресеты экспорта в каждом установленном кореле (кроме портативных) заменяются на скачанный &lt;code&gt;corelpdf.ini&lt;/code&gt;. Внутри него, кроме моих трёх пресетов, оставлены стандартные для 16-го корела.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;[!warning] Внимание&lt;br /&gt;
Если вы уже сами создавали пресеты экспорта пдф, то все они перезапишутся, то есть пропадут.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Конечно, никто не мешает вам вручную скопировать нужные части из файла &lt;code&gt;corelpdf.ini&lt;/code&gt; в соответствующий свой, оставив свои пресеты нетронутыми. Мои три пресета там в начале.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;ispolzovanie&quot; tabindex=&quot;-1&quot;&gt;Использование&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;После установки пресеты будут вот тут, в окне экспорта в пдф:&lt;br /&gt;
&lt;img src=&quot;https://koroedstvo.ru/img/user/assets/corelpdf-presets.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;primechaniya&quot; tabindex=&quot;-1&quot;&gt;Примечания&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Для пресетов &lt;code&gt;_для редактирования&lt;/code&gt; и &lt;code&gt;_для печати&lt;/code&gt; заданы &lt;strong&gt;вылеты&lt;/strong&gt; по 5 мм. Если макет готовится правильно, то есть обрезной формат задаётся размером страницы - то TrimBox пдфки будет в размер страницы, а размер вылетов не очень важен для нормального софта, в котором делается спуск - софт поставит те вылеты, которые задаст допечатник. Поэтому решено было сделать вылеты максимально большими. Кроме того, по 5 мм - это красиво, это по +10 к обрезному формату. Ну, а если макет готовится как попало - то тут эта опция, опять же, уже никак не повредит. Единственный вариант, когда эта опция может повредить - если допечатник не понимает, что такое TrimBox, и очень удивится сильно бо́льшему размеру макета. Но что поделать. Ну а для просмотрового пресета полей нет - как раз чтобы не волновать понапрасну. Пусть заказчик видит готовый формат.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Потом, во всех пресетах я оставил &lt;strong&gt;внедрение шрифтов&lt;/strong&gt;. Для небольших макетов на печать это, в принципе, не нужно, можно было бы и скривить. Но для многостранички имеет смысл внедрять шрифты - у корела в большинстве случаев с этим проблем нет. Для той же просмотровой версии внедрение и скривление - две большие разницы в размере файла.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Пресеты делались таким образом, чтобы завелось и на 16-м и на 24-м. Пришлось пойти на кое-какие дополнительные мелкие &lt;strong&gt;компромиссы&lt;/strong&gt; - например, новые корелы не поддерживают версию пдф 1.3, поэтому пришлось версию для просмотра сделать 1.4, а версию для печати - pdf/x-1a, для схлопывания прозрачностей. Это мне показалось важным.&lt;/p&gt;

            </content>
            <link href="https://koroedstvo.ru/corelpdf-quick-settings/" >
        </entry>
        <entry>
            <title>
                Скривление и слияние текста в одно действие
                
            </title>
            <updated>2024-04-25T05:04:36.526Z</updated>
            <id>https://koroedstvo.ru/weld-text/</id>
            <content type="html">
                &lt;p&gt;В контекстной панели для текста не появляется вариант &lt;code&gt;Weld&lt;/code&gt;, но, тем не менее, слияние можно применить к тексту через меню &lt;code&gt;Arrange&lt;/code&gt; - &lt;code&gt;Shaping&lt;/code&gt; - &lt;code&gt;Weld&lt;/code&gt;. Так в одно действие и текст скривится, и буквы сольются. Можно принудительно вывести &lt;code&gt;Weld&lt;/code&gt; на контекстную панель текста, например, если часто нужно.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Работает только для артистик текста, для параграфа не работает.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://koroedstvo.ru/img/user/assets/weld-on-text-1.png&quot; alt=&quot;weld-on-text-1.png&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

            </content>
            <link href="https://koroedstvo.ru/weld-text/" >
        </entry>
        <entry>
            <title>
                Что влияет на скорость работы корела
                
            </title>
            <updated>2024-08-14T07:57:44.211Z</updated>
            <id>https://koroedstvo.ru/corel-speed/</id>
            <content type="html">
                &lt;p&gt;Ну, во-первых, стоит прочесть про &lt;a class=&quot;internal-link&quot; target=&quot;&quot; data-note-icon=&quot;&quot; href=&quot;https://koroedstvo.ru/garbage-cleaning/&quot;&gt;оптимизацию и очистку мусора&lt;/a&gt;. а тут мы поговорим про прочие системные факторы, например, то же железо.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Нижеследующее справедливо, прежде всего, для 16-го корела, в котором автор этих строк провёл примерно восемь лет, и, соответственно, собрана субъективная статистика на одной и той же версии, но на разном железе.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Оперативная память&lt;/strong&gt;: влияет, до определённого предела. 8 гигабайт для &lt;em&gt;одного корела&lt;/em&gt; - достаточно. Нормальный размер кореловского файла - где-то до 100 мегабайт, если файл больше - то вы что-то делаете не так. И поскольку даже один файл большого размера будет ворочаться медленно и печально, то много вы их не откроете - соответственно, вы попросту не сможете задействовать много оперативки. При этом, мы всё равно советуем вам ставить оперативки побольше - для общего удобства работы с системой.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Жёсткий диск&lt;/strong&gt;: если корел у вас на SSD - то он будет запускаться немного быстрее, чем с HDD, ну и макеты с SSD будут открываться бодрее. Тут ничего нового.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Процессор&lt;/strong&gt;: не оказывает большого влияния. Разница почти незаметна даже при смене поколений: core duo, i5, Ryzen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Видеокарта&lt;/strong&gt;: не оказывает влияния на 16-й, и непохоже, чтобы была большая разница при работе с новыми корелами.&lt;/p&gt;

            </content>
            <link href="https://koroedstvo.ru/corel-speed/" >
        </entry>
        <entry>
            <title>
                Очистка корела и макетов от мусора
                
            </title>
            <updated>2023-11-12T08:03:22.073Z</updated>
            <id>https://koroedstvo.ru/garbage-cleaning/</id>
            <content type="html">
                &lt;p&gt;Корел, по мере работы, накапливает кое-какие мусорные данные. Частично в макетах, а частично и в своих недрах. Данные эти неочевидные, передаются через копирование и импорт, таким образом &amp;quot;заражая&amp;quot; документы. Кроме увеличения размера файла документа, корел ещё его долго открывает, долго копирует объекты, да и вообще лишние операции не добавляют ни стабильности ни общей скорости работы.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;object-data&quot; tabindex=&quot;-1&quot;&gt;Object Data&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Проверено на корелах от 16-го до 24-го, возможно проблема существовала и раньше.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;У корела есть такая штука, как дополнительные свойства объектов - object data. Видимо, нужны для проектирования и для чего-то такого, что требует привязки к кореловским объектам дополнительных данных (например, стоимости). Стоит только раз открыть файл, загаженный ненужными свойствами - эти данные, вернее - имена переменных, навсегда добавляются в кореловскую базу данных объектов и начинаются тормоза. Чтобы &amp;quot;заразиться&amp;quot; даже копировать ничего не надо - просто открыть.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Чтобы выяснить, насколько у вас всё в этом плане запущено - обратитесь к докеру &lt;em&gt;object data manager&lt;/em&gt; (&lt;em&gt;Window - Dockers - Object Data Manager&lt;/em&gt;). В нём нажмите кнопку &lt;em&gt;Open Field Editor&lt;/em&gt; - и вам вывалится список переменных этой кореловской базы.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Если всё чисто, то там должно быть только несколько переменных по умолчанию: &lt;em&gt;Name&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Cost&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Comments&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;CDRStaticID&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://koroedstvo.ru/img/user/assets/objectdata-clean.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Если всё плохо - список будет больше:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://koroedstvo.ru/img/user/assets/objectdata-garbage.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Эту лабуду можно удалить вручную из документа - не бойтесь удалить лишнее, переменные по умолчанию потом сами восстановятся. Выделяем все, жмём &lt;em&gt;Delete Fields&lt;/em&gt;. Но это будет ещё не кардинальное решение, мы почистили только сам документ - а нам надо обнулить кореловскую базу.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;У 16-го корела база находится по пути &lt;code&gt;%AppData%&#92;Corel&#92;CorelDRAW Graphics Suite X6&#92;Draw&#92;Object Data&#92;&lt;/code&gt; в файле &lt;code&gt;ObjectData.xml&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Прибить - не вариант, восстановится. Можно просто вычистить из файла всё, или заменить его пустым с тем же именем. Перфекционистам можно сбросить его на файл по умолчанию, берём его здесь (у 16-го корела 64-битной английской версии, у других - по аналогии): &lt;code&gt;%PROGRAMFILES%&#92;Corel&#92;CorelDRAW Graphics Suite X6&#92;Languages&#92;EN&#92;Draw&#92;Object Data&#92;&lt;/code&gt; и заменяем им файл в &lt;code&gt;AppData&lt;/code&gt;. После чего заходим в свойства файла и ставим галочку &amp;quot;только для чтения&amp;quot;. Всё, база больше не будет пополняться.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Кроме этого, всё-таки придётся вручную проверять файлы и вычищать этот мусор из них - это конечно очень муторно, но только массовые чистки спасут Родину. Впрочем, и не вычищая каждый файл, а просто обнулив базу и закрыв её от записи, вы тоже добьётесь какого-то эффекта: на &amp;quot;чистых&amp;quot; и новых документах корел уже не будет тормозить.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;views&quot; tabindex=&quot;-1&quot;&gt;Views&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Замусоривание случается и у диспетчера видов:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://koroedstvo.ru/img/user/assets/views-garbage-1.png&quot; alt=&quot;views-garbage-1.png&quot; /&gt;&lt;br /&gt;
Опять-таки, изначально добрая задумка: возможность сохранить текущий вид какой-то части макета, чтобы к ней потом быстро вернуться. Сохраняется вместе с файлом. Передаётся, в отличие от объект даты, только через импорт, но тоже постепенно накапливается.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Откройте &lt;em&gt;View Manager&lt;/em&gt; (&lt;code&gt;Ctrl+F2&lt;/code&gt;), там можно всё выделить с зажатым &lt;code&gt;Shift&lt;/code&gt;ом и всё разом удалить.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;symbols-oni-zhe-simvoly&quot; tabindex=&quot;-1&quot;&gt;Symbols, они же символы&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Проверено в 16-м, но очевидно, что поведение символов с момента их внедрения и до сих пор не изменилось.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Символы могут быть удобной штукой в некоторых случаях, но в них есть подводный камень: если даже на рабочих пространствах документа удалить все экземпляры символов, в базе самого документа они остаются и импортируются, таким образом тоже создаётся своего рода &amp;quot;заражение&amp;quot;. Избавиться от символов документе довольно просто: заходим в докер &lt;em&gt;Symbol Manager&lt;/em&gt; (&lt;code&gt;Ctrl+F3&lt;/code&gt;) и жмём &lt;em&gt;Purge Unused Definitions&lt;/em&gt;. Сработает это, конечно, только если символ не используется в документе, а является именно мусорным остатком.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://koroedstvo.ru/img/user/assets/symbols-purge.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

            </content>
            <link href="https://koroedstvo.ru/garbage-cleaning/" >
        </entry>
        <entry>
            <title>
                Стартовые настройки
                
            </title>
            <updated>2023-10-19T05:10:26.442Z</updated>
            <id>https://koroedstvo.ru/color-settings/</id>
            <content type="html">
                &lt;p&gt;Вот настройки цвета, которые подойдут большинству.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://koroedstvo.ru/img/user/assets/color-settings.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В принципе, можно выставить и забыть до поры до времени.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;materialy-po-teme&quot; tabindex=&quot;-1&quot;&gt;Материалы по теме&lt;/h2&gt;
&lt;iframe width=&quot;700&quot; height=&quot;394&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/ODWcpdKC_LA&quot; class=&quot;youtube&quot; title=&quot;Цветовые настройки по умолчанию&quot; loading=&quot;lazy&quot; frameborder=&quot;0&quot; allow=&quot;accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
            </content>
            <link href="https://koroedstvo.ru/color-settings/" >
        </entry>
        <entry>
            <title>
                Rendering resolution
                
            </title>
            <updated>2024-09-20T21:23:50.793Z</updated>
            <id>https://koroedstvo.ru/rendering-resolution/</id>
            <content type="html">
                &lt;p&gt;При экспорте в сложный формат, который может сочетать и вектор и растр (например, &lt;a class=&quot;tag&quot; onclick=&quot;toggleTagSearch(this)&quot; data-content=&quot;#pdf&quot;&gt;#pdf&lt;/a&gt; ), корел растеризует разные эффекты: линзы, прозрачности, mesh fill&#39;ы. Короче говоря, то, что нельзя адекватно воспроизвести в целевом формате или просто корел не умеет такое конвертировать без искажения. То же самое он делает при отправке на печать.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;И вот в этой опции — &lt;em&gt;Rendering resolution&lt;/em&gt; — мы можем задать разрешение этой самой растеризации. По умолчанию там стандартные 300 dpi. Однако, если мы делаем, например, изображение большого размера, 300 dpi может быть черезчур, и итоговый файл будет гигантским. Или корел вовсе не справится и упадёт. Так что про этот параметр надо тоже помнить и задавать там соответственно.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://koroedstvo.ru/img/user/assets/rendering-resolution.png&quot; alt=&quot;rendering-resolution.png&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

            </content>
            <link href="https://koroedstvo.ru/rendering-resolution/" >
        </entry>
        <entry>
            <title>
                Как настроить новый документ
                
            </title>
            <updated>2023-10-19T05:09:41.455Z</updated>
            <id>https://koroedstvo.ru/new-doc-settings/</id>
            <content type="html">
                &lt;p&gt;Как сделать так, чтобы в новом документе всё было настроено, как нам надо?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Часть настроек можно задавать через стили.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Например, как выставить толщину абриса. Заходим в докер стилей (&lt;em&gt;Window - Dockers - Object Styles&lt;/em&gt;), выбираем &lt;em&gt;Graphic&lt;/em&gt; (то есть вся графика, кроме тех видов объектов, которые перечислены рядом), задаём свойства абриса и жмём маленькую кнопку &lt;em&gt;Save as new document default&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://koroedstvo.ru/img/user/assets/default-object-styles.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

            </content>
            <link href="https://koroedstvo.ru/new-doc-settings/" >
        </entry>
        <entry>
            <title>
                Workspace
                
            </title>
            <updated>2024-08-07T12:27:27.104Z</updated>
            <id>https://koroedstvo.ru/workspace/</id>
            <content type="html">
                &lt;p&gt;У корела есть такая вещь рабочее пространство. В нём хранятся все настройки корела и интерфейса. Его можно сохранить внутри корела как пресет и его можно экспортировать в отдельный файл, чтобы заново оттуда загрузить при переустановке или загрузить свои настройки в другой корел.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://koroedstvo.ru/img/user/assets/workspaces-1.png&quot; alt=&quot;workspaces-1.png&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

            </content>
            <link href="https://koroedstvo.ru/workspace/" >
        </entry>
        <entry>
            <title>
                Фигурный угол
                
            </title>
            <updated>2023-10-19T05:09:26.124Z</updated>
            <id>https://koroedstvo.ru/curved-corner/</id>
            <content type="html">
                &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://koroedstvo.ru/img/user/assets/curved-corner.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

            </content>
            <link href="https://koroedstvo.ru/curved-corner/" >
        </entry>
        <entry>
            <title>
                Текст
                
            </title>
            <updated>2024-04-03T16:18:17.131Z</updated>
            <id>https://koroedstvo.ru/text/</id>
            <content type="html">
                &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;[!FAQ] Вопрос&lt;br /&gt;
Как показать непечатаемые символы (точки вместо пробелов, конец абзаца, табуляцию...)?&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Меню &lt;em&gt;Text&lt;/em&gt; - &lt;em&gt;Show non-printing characters&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

            </content>
            <link href="https://koroedstvo.ru/text/" >
        </entry>
        <entry>
            <title>
                Префлайты
                
            </title>
            <updated>2024-09-06T07:33:30.733Z</updated>
            <id>https://koroedstvo.ru/acrobat-preflight/</id>
            <content type="html">
                &lt;p&gt;В акробате один из основных инструментов обработки документа - это префлайты. &amp;quot;Предполётная подготовка&amp;quot;, значит. Это в смысле чтобы потом разборов полётов не было. Обычно слово &amp;quot;префлайт&amp;quot; употребляется в смысле проверки, но в акробате там и инструменты анализа и инструменты изменения документа. Наподобие фотошоповских экшенов - то есть пакетные наборы действий.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Чтобы заюзать префлайты, нам потребуется Acrobat Pro (не Reader). Кроме того, в последних версиях префлайты не ставятся сразу с акробатом, а подкачиваются при первом запуске. Запустить окно префлайтов можно либо сочетанием клавиш &lt;code&gt;Ctrl+Shift+x&lt;/code&gt;, либо через набор инструментов: &lt;code&gt;Tools&lt;/code&gt; - &lt;code&gt;Optimize PDF&lt;/code&gt;, после чего появится панель инструментов, на которой и будет &lt;code&gt;Preflight&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://koroedstvo.ru/img/user/assets/acrobat-tools-preflight.png&quot; alt=&quot;acrobat-tools-preflight.png&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Окно префлайта выглядит так:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://koroedstvo.ru/img/user/assets/acrobat-preflight.png&quot; alt=&quot;acrobat-preflight.png&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В окне мы видим список префлайт-профилей. Профили бывают трёх видов: для проверки (&lt;em&gt;чеки&lt;/em&gt;), для изменения (&lt;em&gt;фиксапы&lt;/em&gt;) и &lt;em&gt;составные профили&lt;/em&gt;, которые сразу запускают несколько чеков и/или фиксапов, плюс ещё некоторые дополнительные, характерные только для составных профилей, действия.&lt;/p&gt;

            </content>
            <link href="https://koroedstvo.ru/acrobat-preflight/" >
        </entry>
        <entry>
            <title>
                Как скривить текст в pdf
                
            </title>
            <updated>2024-09-06T07:15:23.843Z</updated>
            <id>https://koroedstvo.ru/pdf-convert-to-outlines/</id>
            <content type="html">
                &lt;p&gt;В &lt;a class=&quot;internal-link&quot; target=&quot;&quot; data-note-icon=&quot;&quot; href=&quot;https://koroedstvo.ru/acrobat-preflight/&quot;&gt;префлайтах&lt;/a&gt; в библиотеке &lt;code&gt;Prepress...&lt;/code&gt; фиксап &lt;code&gt;Convert fonts to outlines&lt;/code&gt;:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://koroedstvo.ru/img/user/assets/preflight-convert-to-outlines.png&quot; alt=&quot;preflight-convert-to-outlines.png&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

            </content>
            <link href="https://koroedstvo.ru/pdf-convert-to-outlines/" >
        </entry>
        <entry>
            <title>
                Как превратить pdf-форму в обычный pdf
                
            </title>
            <updated>2024-04-19T14:54:56.211Z</updated>
            <id>https://koroedstvo.ru/pdf-form-to-regular-pdf/</id>
            <content type="html">
                &lt;p&gt;Бывает такое, что есть пдф-форма с заполненными полями, а из неё надо сделать обычный пдф, и чтобы поля остались заполненными, но чтобы это уже была не форма.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Делается через оптимизацию. Заходим в меню &lt;code&gt;File&lt;/code&gt; - &lt;code&gt;Save As Other&lt;/code&gt; - &lt;code&gt;Optimized PDF&lt;/code&gt; - в окне параметров оптимизации пункт &lt;code&gt;Discard Objects&lt;/code&gt; - поставить галочку &lt;code&gt;Flatten form fields&lt;/code&gt;, после нажатия &lt;code&gt;OK&lt;/code&gt; будет предложено сохранить с другим именем файла.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://koroedstvo.ru/img/user/assets/acrobat-flatten-form-fields.png&quot; alt=&quot;acrobat-flatten-form-fields.png&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

            </content>
            <link href="https://koroedstvo.ru/pdf-form-to-regular-pdf/" >
        </entry>
</feed>
